<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Telegram on Made Wiguna Blogger</title>
    <link>https://madewgn.github.io/tags/telegram/</link>
    <description>Recent content in Telegram on Made Wiguna Blogger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Oct 2021 05:10:31 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://madewgn.github.io/tags/telegram/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cara Membuat Bot Telegram</title>
      <link>https://madewgn.github.io/artikel/cara-membuat-bot-telegram/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Oct 2021 05:10:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://madewgn.github.io/artikel/cara-membuat-bot-telegram/</guid>
      <description>cara membuat bot Telegram Pertama-tama silahkan buka bot father  botfather 
Selanjutnya kita chat dia dan kita ketikkan Start atau Mulai.
 mulai 
Kita diminta untuk memasukkan nickname untuk bot yang ingin kita buat, kita juga dibebaskan untuk memberikan nama bot sesuka hati kalian
 buat nama bot 
Selanjutnya kita diminta untuk menentukan username bot, kita tidak boleh asal menuliskan username bot tersebut karena username harus diakhiri oleh kata bot, disini saya memilih username ucup_si_bot.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara deploy userge di termux</title>
      <link>https://madewgn.github.io/artikel/cara-deploy-userge-di-termux/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://madewgn.github.io/artikel/cara-deploy-userge-di-termux/</guid>
      <description>Panduan Termux untuk Pengguna Prasyarat  Aplikasi Termux Setidaknya penyimpanan perangkat 750MB  Pengaturan Cepat  Buka Termux dan jalankan bash &amp;lt;(curl -s https://theuserge.github.io/termux.sh). Tunggu beberapa saat (hingga 10 menit) &amp;hellip; (beberapa kali mungkin meminta input). Ini akan mengarahkan ke config.env dan meminta untuk mengisi. Isi, simpan (ctrl+s) dan tutup (ctrl+x). Sekarang, Instalasi selesai dan waktu untuk menjalankan userge. Tapi pertama-tama lakukan termux-chroot untuk memperbaiki masalah DNS Resolver. Bagus, Sekarang Anda berada di root jadi cd Userge &amp;amp;&amp;amp; bash run.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>