<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>blog on Made Wiguna Blogger</title>
    <link>https://madewgn.github.io/tags/blog/</link>
    <description>Recent content in blog on Made Wiguna Blogger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Oct 2021 23:01:51 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://madewgn.github.io/tags/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cara Membuat Privacy Policy</title>
      <link>https://madewgn.github.io/artikel/cara-membuat-privacy-policy/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 23:01:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://madewgn.github.io/artikel/cara-membuat-privacy-policy/</guid>
      <description>Apa Itu Privacy Policy? Privacy policy adalah halaman pernyataan terkait seberapa jauh kita menggunakan informasi yang terkumpul dari pengunjung.
Baik secara sebagian maupun secara keseluruhan. Informasi yang biasa di ambil website biasanya berupa cookies yang saat ini digunakan sebagai salah satu data distribusi iklan.    (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});  Keberadaan halaman privacy policy yang menjelaskan setiap persetujuan tentu sangat dibutuhkan sebagai salah satu syarat agar blog bisa di-approve oleh Google Adsense.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Migrasi WordPress Ke Hugo</title>
      <link>https://madewgn.github.io/artikel/cara-migrasi-wordpress-ke-hugo/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 02:23:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://madewgn.github.io/artikel/cara-migrasi-wordpress-ke-hugo/</guid>
      <description>cara migrasi WordPress ke Hugo Selamat datang lagi di blog madewgn dulu saya sudah pernah membahas bagaimana caranya migrasi blogger ke hugo tapi sekarang saya akan memberikan tutorial singkat bagaimana sih caranya migrasi dari wordpress ke hugo.    (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});  Pertama - tama silakan Install python terlebih dahulu
sudo apt-get install python-yaml python-bs4 python-html2text Langkah kedua silakan clone dulu repository nya
git clone https://github.com/wooni005/exitwp-for-hugo.git    (adsbygoogle = window.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara NgeBlog di HP dengan hugo</title>
      <link>https://madewgn.github.io/artikel/cara-ngeblog-di-hp-dengan-hugo/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://madewgn.github.io/artikel/cara-ngeblog-di-hp-dengan-hugo/</guid>
      <description>Memang bisa ngeblog pakai Termux? Tentu saja bisa dong, membahas Termux tidak melulu tentang hacking dan sebagainya.
Banyak hal yang bisa kalian manfaatkan dari Termux ini, salah satunya untuk ngeblog.
Supaya bisa ngeblog di Termux, kalian bisa menggunakan static site generator, alat yang berfungsi untuk membangun website statis.
Website statis sudah aja sejak dulu, sebelum adanya CMS (WordPress, Joomla, Drupal, dll).
Dulu untuk membangun situs web statis, perlu membuat satu per satu file HTML, CSS, dan JavaScript.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara mendaftar blog ke Google News</title>
      <link>https://madewgn.github.io/artikel/cara-mendaftar-blog-ke-google-news/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:06:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://madewgn.github.io/artikel/cara-mendaftar-blog-ke-google-news/</guid>
      <description>(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});  Daftar Google News untuk blog merupakan cara terbaik untuk mendatangkan pengunjung organik, dan membantu meningkatkan penghasilan adsense.
Google News merupakan layanan dari Google yang memberikan informasi terkini dalam bentuk berita dari berbagai website di seluruh dunia, termasuk Indonesia.
Google News tidak hanya bermanfaat bagi pembaca semata, tetapi juga menjadi andalan bagi pemilik website atau blog. Karena itulah setiap pemilik website menginginkan artikel mereka tampil di Google News.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Blog Di Hugo</title>
      <link>https://madewgn.github.io/artikel/cara-membuat-blog-di-hugo/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 10:22:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://madewgn.github.io/artikel/cara-membuat-blog-di-hugo/</guid>
      <description>Sebelumnya sudah saya buat persiapan ngeblog di hugo sekarang akan saya buatkan tutorial cara membuat blog di hugo lengkap dengan cara membuat artikelnya
   (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});  Membuat blog dengan Hugo Pertama, buatlah blog dengan hugo seperti contoh berikut ini.
hugo new site namablog Kedua, masuk ke direktori namablog.
cd namablog Selanjutnya, unduh tema dan pasang ke blog kalian.
Temanya bisa kalian unduh dari Hugo Themes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Persiapan Hugo</title>
      <link>https://madewgn.github.io/artikel/persiapan-hugo/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 09:30:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://madewgn.github.io/artikel/persiapan-hugo/</guid>
      <description>Saya punya blog nih
CMS-nya menggunakan Blogger
tapi tidak pernah terurus.
Mungkin saya malas, karena koneksi internet yang kurang cepat.
Maklum tinggal di desa, sinyalnya tidak stabil 😄.
   (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});  Kendala yang saya alami:
 Tidak bisa ngedit artikel secara offline. Kurang aman. (Takut nya ke ban, dll) dan masih banyak lagi. Karena itu, sekarang saya lebih suka ngeblog dari teks editor menggunakan SSG (Satatic Site Generator) daripada CMS seperti Wordpress dan blogger  SSG yang saya pilih adalah Hugo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Artikel Di Jekyll</title>
      <link>https://madewgn.github.io/artikel/cara-membuat-artikel-di-jekyll/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 04:06:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://madewgn.github.io/artikel/cara-membuat-artikel-di-jekyll/</guid>
      <description>Halo selamat datang kembali di Made Wiguna project disini saya akan membahas bagaimana sih caranya membuat artikel jekyll
   (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});  Buat yang belum tahu cara membuat blog dengan jekyll bisa di baca di sini ya https://madewgn.github.io/artikel/cara-nge-blog-dengan-jekyll/
Btw ada dua cara nih untuk menulis di jekyll, yang pertama menulis langsung dari github / gitlab yang kedua menulis secara offline di text editor. Sekarang saya akan membahas dua-duanya nih, tapi yang pertama akan saya bahas adalah cara menulis artikel langsung dari github</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Inport Artikel blogger Ke Hugo</title>
      <link>https://madewgn.github.io/artikel/cara-inport-artikel-blogger-ke-hugo/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2021 22:20:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://madewgn.github.io/artikel/cara-inport-artikel-blogger-ke-hugo/</guid>
      <description>Dalam rangka migrasi blog saya yang sebelumnya di blogspot ke hugo, saya harus melakukan impor artikel dari Blogger ke Hugo.
Untungnya Hugo sudah menyediakan skrip untuk impor konten dari blogger ke Hugo.
Proses impor ini memakan waktu cukup cepat. Saya kira, tidak sampai 15 menit.
Mungkin anda bisa melakukannya lebih cepat.
Begini caranya…
   (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});  pastikan telah menginstal Go (Golang) dan Git.
sudo apt install git golang Kemudian lakukan langkah-langkah berikut ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menambahkan Google Analytics Pada Hugo</title>
      <link>https://madewgn.github.io/artikel/cara-menambahkan-google-analytics-pada-hugo/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://madewgn.github.io/artikel/cara-menambahkan-google-analytics-pada-hugo/</guid>
      <description>Ketika kita mengelola sebuah website baik itu website pribadi, kantor, event, dll., pastinya kita ingin bisa memantau traffic dari website tersebut. Salah satu layanan gratis dari Google yang dapat membantu kita melakukan hal tersebut adalah Google Analytics.
Dengan Google Analytics, kita bisa mendapatkan informasi dari mulai halaman mana yang dikunjungi visitor, negara asal visitor, sumber dan kata kunci yang merujuk ke website kita, hingga pembuatan report tentang traffic dari website kita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>how to make blog with jekyll</title>
      <link>https://madewgn.github.io/artikel/how-to-make-blog-with-jekyll/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://madewgn.github.io/artikel/how-to-make-blog-with-jekyll/</guid>
      <description>Creating a Blog on GitHub Using Jekyll Jekyll is a website generator designed to create static blogs to host on GitHub Pages. Tom Preston-Werner created Jekyll to allow people to blog using a simple static HTML site, with all content hosted and version-controlled on GitHub. The goal is to remove the hassle of blogging platforms by creating workflows that enable blogging in a simpler way.
How Does Jekyll Work? Quoted from its official website, Jekyll allows us to create blogs easily and without using a database.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>cara memasang kode adsense di jekyll</title>
      <link>https://madewgn.github.io/artikel/cara-memasang-kode-adsense-di-jekyll/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://madewgn.github.io/artikel/cara-memasang-kode-adsense-di-jekyll/</guid>
      <description>gambar 
bagai mana cara memasang kode google adsense di jekyll? sebebar nya memasang kode ads di jekyll itu mudah karena hanya perlu menaruh kode nya di dalam _includes tanpa basabasi lagi langsung saja kita ke tutorial nya&amp;hellip;
tambahkan situs baru di Adsense  gambar1 
untuk cara menambahkan situs baru silakan buka halaman situs, setelah itu langsung tambahkan situs baru
kemudian kamu akan mendapat kan kode sepeti ini</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>cara nge blog dengan jekyll</title>
      <link>https://madewgn.github.io/artikel/cara-nge-blog-dengan-jekyll/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://madewgn.github.io/artikel/cara-nge-blog-dengan-jekyll/</guid>
      <description>Membuat Blog di GitHub Menggunakan Jekyll Jekyll adalah generator situs web yang dirancang untuk membuat blog statis untuk di-hosting di Halaman GitHub. Tom Preston-Werner menciptakan Jekyll untuk memungkinkan orang untuk blog menggunakan situs HTML statis sederhana, dengan semua konten yang di-host dan dikendalikan oleh versi di GitHub. Tujuannya adalah untuk menghilangkan kerumitan platform blog dengan membuat alur kerja yang memungkinkan blogging dengan cara yang lebih sederhana.
Bagaimana Cara Kerja Jekyll? Dikutip dari situs resmi nya, Jekyll memungkinkan kita untuk membuat blog dengan mudah dan tanpa menggunakan database.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>cara embed pesan Telegram ke website</title>
      <link>https://madewgn.github.io/artikel/cara-embed-pesan-telegram-ke-website/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://madewgn.github.io/artikel/cara-embed-pesan-telegram-ke-website/</guid>
      <description>kini Telegram kian berkembang. Tidak lagi semata menjadi sarana perpesanan teks, namun juga banyak kegunaan lain. Misalnya saja, kini Telegram bisa digunakan untuk penyimpan atau berbagi berkas, pemutar musik, panggilan suara dan banyak lagi.
Dan di antara banyak pembaruan pada rilis Telegram teranyar, mereka menyuguhkan fitur yang sungguh sama sekali tidak pernah saya duga; kini kita bisa melekatkan (embed) pesan dari kanal atau grup publik ke situs web. Wow&amp;hellip;.
Artinya kini siapapun, walau tanpa memiliki akun telegram, bisa membaca pesan yang kita kirim ke kanal atau grup publik cukup dengan memasukkan tautan dari pesan Telegram ke bilah alamat (address bar) peramban web.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>